 % -> commentaar

% De documentclass 'article' is de beste voor bijna elke situatie.
\documentclass{article}

% Packages:
\usepackage[a4paper]{geometry} % Eenvoudig aanpassen van paginamaat en marges.
\usepackage[dutch]{babel} % Juiste afbreekregels en dergelijke!
\usepackage{parskip} % Alinea's beginnen links uitgelijnd en er staat een lege regel tussen alinea's.
\usepackage{amsmath, amssymb, textcomp} % Wiskundige symbolen e.d.
\usepackage{color} % Kleuren
\usepackage{graphicx} % Plaatjes
\usepackage{enumerate} % Voor opsommingen
\usepackage{hyperref}
\usepackage[official]{eurosym}


\newcommand{\beqn}{\begin{align*}}
\newcommand{\eeqn}{\end{align*}}

% Hier begint het echte document.
\begin{document}

\title{\LaTeX-workshop (Opgaven)}
\author{De Leidsche Flesch}
\date{\today}

\maketitle

\section{Nieuw document}
	\begin{enumerate}
		\item Begin een \LaTeX-document met de tekst \emph{Hello world!}
	\end{enumerate}
	
\section{Tekst}
	\begin{enumerate}
		\item Zoek op internet een korte uitleg op van de definitie van Latex (\'e\'en zin), en citeer deze zin. Gebruik hiervoor een \verb+\footnote{}+ om te verwijzen naar je bron, en eventueel een \verb+\url{}+ (hierbij moet je het pakket `url' includen).
		\item Zoek op (op internet) hoe je accenten kunt maken, zoals co\"ordinaat, caf\'e, cura\c{c}ao\"enaar, etc. Kijk ook naar het verschil tussen 'tekst' en `tekst' (let op de accentjes)
		\item Sommige karakters, zoals \{ hebben al een betekenis binnen \LaTeX. Hoe denk je dat je deze karakters in een tekst zou kunnen weergeven in de PDF. Tip: hoe zien de commando's er standaard uit?
		\item Probeer de verschillende opsommingen en dingen die uitgelegd staan in de handleiding eens zelf en probeer bijvoorbeeld een nieuwe soort opsomming te maken.
	\end{enumerate}

\section{Citeren}
\begin{enumerate} 
\item Ga naar \url{www.physics.leidenuniv.nl/bachelor/formulieren/80-education/606-education-thesis-templates} en download hiervan het \LaTeX -template waarin je je scriptie moet schrijven.
\item Maak 3 hoofdstukken en noem deze: 'Inleiding', 'Hoofstuk 1', 'Conclusie'.  
\item Maak voor 'Hoofdstuk 1' een onderkopje 'Resulaten'. 
\item Zoek op \url{http://www.ams.org/mathscinet/} naar een artikel van Robert A. Adams en maak hier een citaat van in 'Hoofdstuk 1' achter de zin 'Dit is een citaat'.    

\end{enumerate}
\section{Wiskunde omgeving}
\begin{enumerate}
	\item Reproduceer de volgende formules, let op de accolades!
	\begin{itemize}
		\renewcommand{\labelitemi}{\(\circ\)}
			\item\(a_{1,1} + a_{1,2} + \ldots + a_{1,n} = \sum_{i = 1}^n a_{1,i}\)\\
			\item\( 1 \in \{ x~|~\mathbb{R} \backslash 2^{3^4} \}\)\\
			\item\(\lim_{n \to \infty} 2^{-n} = 0\)\\
			\item\(\log_2(x\cdot y) \lor \log_4(x\cdot y)\)
		\end{itemize}
		
\end{enumerate}

\section{Zelf op onderzoek uit}
\begin{enumerate}
	\item Probeer zelf de verschillende dingen uit die uitgelegd staan in de handleiding.
	\item Reproduceer de volgende formules:
	\begin{enumerate}
		\item \[  \{(a,b) \in \mathbb{Z}^2 : b \neq 0\} \ni (0,1) \]
		\item \[\overrightarrow{AB_{\pm}} = \langle a, \pm b \rangle \neq a\mathbf{i} \mp b\mathbf{j}\]
		\item \euro 42,- (hiervoor heb je een pakket nodig)
		\item Let op de spatie tussen \textquotesingle\(\exists\)\textquotesingle \ en \textquotesingle\(\eta\)\textquotesingle! Hint: gebruik \verb|\stackrel{...}{...}| en \verb.\mathcal.
			\[\exists \ \eta :\mathcal{A} \hookrightarrow \mathcal{B}, \zeta : \mathcal{B} \hookrightarrow \mathcal{A}\]
			\[\Updownarrow\]
			\[\exists \ \beta : \mathcal{A} \stackrel{\sim}{\longrightarrow} \mathcal{B}\]
		\item \verb+\underbrace+
			\[\forall \ A, B \in V :  \underbrace{\neg(A \wedge B)}_{\text{niet } A \text{ en } B} \Longleftrightarrow \underbrace{(\neg A) \vee (\neg B)}_{\text{niet } A \text{ of niet } B}\]
		\item 			\[f : A \cup B \to \{0,1\} \text{ met } A \cap B = \emptyset \text{ gedefinieerd door } x \mapsto \begin{cases} 0 & \text{ als } x \in A\\1 & \text{ als } x \in B \end{cases}\]
		\item 
			\[\binom{k}{n} = \prod_{l = 1}^n\frac{k-l+1}{l}\]
		\item
			\[A = \left.\left(
			\begin{array}{cccccc}
				\dot{t} 	& 0 		& 0		& \ldots 	& 0 		& 0\\
				0 		& t 		& 0		& \ldots 	& 0 		& 0\\
				0 		& 0 		& \dot{t} & \ldots 	& 0 		& 0\\
				\vdots 	& \vdots 	& \vdots 	& \ddots 	& \vdots 	& \vdots \\
				0 		& 0 		& 0 		& \ldots 	& t 		& 0\\
				0 		& 0 		& 0 		& \ldots 	& 0 		& \dot{t}
			\end{array}\right)\right|_{t = 0}\]
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{document} % Hier eindigt het document.
